究竟一首歌係有曲定詞先

其實係咪應該作左詞先比較容易 ? 廣東話聲調多 唔係個個字都啱嗰個音 相反如果有詞先 首曲可以遷就翻歌詞 避免出現唔啱嘅情況

咁諗有無問題？

曲先

好少詞先

詞曲分開唔同人既一定係曲先。
唱作人通常彈彈下琴/結他哼下哼下就詞加音出埋黎

詞就曲同曲就詞點睇都前者易啲啦

有詞先有曲GE結果

作咗曲先一定好聽好多

就算你而家俾段靜夜思陳輝陽 佢作出嚟都好聽極有限

先詞後曲，例子：
沒有煙抽的日子 沒有煙抽的日子 我總不在你身旁

先曲後詞，例子：
主能夠，主能夠，我知祂能夠

但願人長久

作詞先雖然唔會唔啱音 但係曲為詞所限 難d有精彩melody

周杰倫嘅 髮如雪 好似就先有詞再寫曲。

其他嘅合作應該好難做到咁。

中學個時教過 廣東話好似作曲先填詞
但英文就有詞先作曲都得 好似係

好少會咁做

但My little airport 係有詞先作曲

始終廣東話有9聲 你寫左詞先 會LIMIT左你作曲

廣東話有平仄 先詞後曲都要跟音律寫詞 出嚟隻曲先好聽
上世紀啲詞人同埋啲粵曲 係會按平仄填詞

留名學嘢